藍絲軍清路障 10分鐘收工

藍絲軍清路障 10分鐘收工

【本報訊】網民發起第三日「晨曦行動」呼籲全港「十八區開花」，有示威者昨早集結在元朗大馬路一帶，並在馬路上設路障與防暴警對峙。其間藍絲「大波Man」手持大聲公帶領數十人，到場清理路障，他們更戴上「香港好市民」的手袖作記認，部份人戴上口罩面罩，但在場警員並沒有干預，更護送他們。

相關新聞：余若薇哽咽：只求警守法

藍絲「大波Man」帶領數十人到元朗大馬路清理路障。詹家志攝
AppleDaily

戴口罩面罩 警沒干預

昨早9時許，元朗區輕鐵服務暫停，有黑衣人在元朗大馬路近大棠路堵路，他們搬出單車，拆去欄杆及拋出垃圾桶作障礙物，將一段大馬路堵塞。市民見狀也沒有阻攔，紛紛繞路而行，車輛則在路口掉頭。至早上11時10分，約30名防暴警員出現，初時與示威者保持約200米的距離，其後逐步推進，並一度舉黑旗示警，現場氣氛頓時緊張起來。不過，警方舉黑旗後未有拘捕行動，只是不斷向前推進，並清理路中障礙物。

未幾，穿着白色T恤的「大波Man」石房有出現，他手持大聲公帶領十多人來清理現場，他自稱是「元朗好市民、義工，自發到嚟執垃圾」，部份清潔隊人員更戴上橙色手袖作記認，手袖印上「香港好市民」，他們部份人亦戴上口罩、面罩，但在場警員並沒有要求他們除下口罩或接受搜查，其間更有人喝罵抗爭者，指他們阻返工，雙方一度口角罵戰，防暴警其後帶走一名年輕男子。「大波Man」等人在現場做騷約10多分鐘後收隊離去，離開時他高呼「支持香港警察」，再與巿民對罵。而現場的障礙物被移走，約下午1時10分恢復行車。